[人生]有冇人可以俾下意見？我係咪諗得太順利/太悲觀？

可能有啲長，不過我想等人生經驗多過我嘅人俾下意見。

(勿相識)
小弟今年就19歲，唔鐘意讀書+留過班一年，份人就冇乜專長咁。最多都只係留意時下嘅服裝潮流打扮下咁。自己就對紋身師呢個行業好有興趣我亦都好想成為一個紋身師傅，無奈嘅係我畫畫唔算叻同時我知道(只少我認為)畫畫係天份嘅一種，畫得唔多精彩係連將作品出現喺人面前嘅機會都冇咁滯。

咁嚟緊就係DSE啦，我由大約2-3個月前就喺到諗，以我啲垃扱成績就入唔到8大嫁啦，只好望asso同hd，我冇諗fd唔係覺得讀fd就係垃圾就係屎，係因為我覺得我已經留班浪費左一年時間，所以先冇考慮。
(加上唔係咁鐘意用錢同時間換5條2呢個system)

我有同屋企人講過我想做紋身師呢件事，都冇乜反對嘅聲音，同時亦都冇話過支持。講到讀hd嘅插畫設計就仆街了，我老豆就認為呢啲課程冇用加上香港做紋身師有幾多個真係揾到食所以就叫我諗清楚先好同佢傾。慢慢咁連我自己都開始動搖我究竟對自己幾有信心可以確保自己唔會放棄做紋身師呢個念頭。

到啱啱我決定考完個dse之後唔報任何嘢，直接返工。一邊返工嘅同時一邊接觸唔同嘅人睇下可唔可以識到有人係從事紋身行業可以俾到啲關於呢一方面嘅行業知識我，再決定係咪真係要從事呢一個行業，如果真係冇哂鬥志嘅咪打一世工囉，因為香港唔係一個可以講夢想嘅地方。

我直頭痴線到計埋條數，假若我之後份工13k一個月，每個月儲7K唧係每年儲到84k，30歲結婚都叫做有840k可以用，不過衰在冇樓。

真心我想聽多啲人嘅意見，等我可以再諗多啲。雖然身邊嘅朋輩都係叫我唔洗諗咁多，不過我始終唔放心將來嘅人生。我唔係追求榮華富貴嘅人生，我只係想第時可以邊做自己鐘意嘅嘢為事業之餘，唔洗攤大隻手問屋企人攞錢都可以叫我嘅令一半可以放心同我一齊嘅男人。

(我唔知呢啲事係咪應該由一個18歲嘅男仔去諗啦，不過我自己就對依家同埋將來都好擔心。)

我開post一方面想有人可以俾意見我話俾我知應該點做，令一方面我亦都想俾更加多嘅人知道其實依家嘅年青人有咩擔憂同埋諗緊啲咩。所以大家可唔可以幫幫手推下，俾更加多人睇到呢個post

推

唔好淨負皮啦
起碼都話俾我知我應該點做

比幾年時間自己
撈唔掂就搵紀律部隊做lo

讀唔到 做紀律部隊已經係好既出路黎

都有諗過嘅，不過驚體能fail

繼續推,唔好怪我太執著

所謂有興趣係純粹有份朦朧憧憬 定真係有不斷搵料了解紋身係咩一回事 因為好多時理想同現實好大落差 唔係你諗得咁美好
同埋如果覺得畫畫咁重要 而自己又有不足 就增值下啦

料有揾，都有了解紋身嘅資料，由背景到唔同國家嘅風格，行業嘅資訊都有睇過。但自問覺得了解唔夠清楚但係相關嘅資料真係少之有少

係咪冇人啦已經

有朋友同你類似 兜兜轉轉咗3年又讀返書

有興趣唔夠 要真心好暸解個樣野先得 你可以話自己唔鐘意讀傳統科目 但唔可以唔鐘意讀書 因為學習先會令你增進技巧 紋身師好講求自學同潮流觸角 香港地無自學都好難可以脫穎而出

唔好諗住有師傅帶你 無人有義務教你野 無人有義務帶你由零學起 因為社會唔係學校

儲多啲錢，等機會或者搵機會，唔好死守香港

追夢呢樣野，你做會後悔，唔做都會後悔

我睇唔到理由唔做加油

叫做仲後生我想試下，唔通到老先試咩
係咪先？

你有無考慮去working holiday
睇吓d個世界點？

照行文睇樓主應該係草根階層
屋企比唔到vision
你自己都人云亦云

點解想做紋身師？
有親朋做？
睇電視介紹？
以為可以幫裸女紋身？

你自己都話畫畫差又無天份
又唔練習
又唔知行業現實係點

不如出去擴闊眼光
再充實吓自己

而家考緊dse
你都咁得閒出文
真係連asshole都考唔到